---
sidebar_position: 7
---

# H5P – Drag and Drop

## Exercice de type "glisser-déposer"

![](img/h5pdraganddrop1.png#printscreen#droite#colonne)  

**Drag and Drop ou Glisser-Déposer** est disponible dans H5P indépendamment de Quiz. *Drag and drop permet de créer des activités de glisser-déplacer avec des images.*

:::tip Pistes pédagogiques 
- Créer des images interactives
- Développer des connexions logiques de manière visuelle  
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pdraganddrop2.png#printscreen#droite#colonne)
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Drag and Drop".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**  

![](img/h5pdraganddrop3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

#### ![](img/h5pdraganddrop4.png#printscreen#droite#colonne)
### Paramétrage des réglages

**2.** Si votre activité nécessite une image de fond, **cliquez sur ajouter**. Une fonction de **rognage** sera accessible une fois l’image téléchargée.

**3.** **Modifiez la taille de l’activité** si nécéssaire. Nous vous conseillons de revenir sur ce réglage une fois l’activité élaborée et visualisée une première fois.

**4.** **Validez** le paramétrage en **cliquant sur *Next Step*** "Éléments de l’activité".

#### ![](img/h5pdraganddrop5.png#printscreen#droite#colonne) 
### Paramétrage des éléments de l'activité
➡️ **Insertion des zones de dépôt**  

**1.** **Cliquez sur l’icône** "Insérer une zone de dépôt". Vous devez créer autant de zone de dépôt que nécessaire. Une fenêtre *Etiquette* va apparaitre suite à votre clic.

**2.** **Donnez un nom unique** à votre zone de dépôt.

**3.** **Choisissez de rendre visible ou non** le nom de l’étiquette et **réglez** éventuellement **la transparence** de votre zone de dépôt en fixant l’**opacité.**

**4.** Si la zone ne peut **contenir qu’un seul élément,** pensez à **cocher la case**.

**5.** **Validez.** Une fenêtre de visualisation va apparaître.

![](img/h5pdraganddrop6.png#printscreen#droite#colonne) 

:::info remarque
*Une fois la zone de dépôt créée, elle apparaît dans la fenêtre de visualisation. Vous pouvez la sélectionner pour l’éditer ![](img/h5pdraganddrop10.png#icone), la supprimer ![](img/h5pdraganddrop11.png#icone), la copier, la coller ![](img/h5pdraganddrop12.png#icone) 
ou la déplacer ![](img/h5pdraganddrop13.png#icone) à l’endroit où elle doit figurer.*  
:::

**6.** **Glissez-déposez** la zone de dépôt **au bon endroit**. 
 

➡️ **Insertion du texte et des images à déposer**  

:::info remarque 
*que vous vouliez faire glisser-déposer une image ou un texte, le processus est identique.*  
:::
![](img/h5pdraganddrop7.png#printscreen#droite#colonne)  
**1.** **Cliquez** sur les icônes **Texte ou Image.**  

![](img/h5pdraganddrop8.png#printscreen#droite#colonne)  

**2.** **Entrez le texte** ou **téléchargez l’image** à glisserdéposer.

**3.** **Déterminez les zones** de dépôt avec lesquelles l’élément **pourra être associé.**  

:::info remarque
*il s’agit juste de déterminer les endroits où l’élève pourra déposer un élément que sa réponse soit juste ou non.* 
::: 

**4.** **Cochez cette case si** le texte ou l’image peuvent déposés sur **plusieurs zones.** Dans le cas contraire, l’élément ne pourra être associé par l’élève qu’à une seule zone.

**5.** **Validez.**
 
#### ![](img/h5pdraganddrop9.png#printscreen#droite#colonne)   
➡️ **Association zones de dépôt – bons contenus**

*Il faut enfin associer chacun des éléments texte ou image déplaçables à la bonne zone de dépôt afin de déterminer les réponses justes.*  

**1.** **Sélectionnez** chaque zone de dépôt et cliquez **sur modifier** ![](img/h5pdraganddrop10.png#icone). La fenêtre d’étiquette va s’ouvrir.

**2.** **Sélectionnez la ou les bonnes réponses** de votre zone de dépôt.

**3.** **Validez.**
 
import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />